特朗普：我希望習近平能在香港示威上做對的事情（白宮官方記錄全文）

記者：(Inaudible) reports and video of protestors in Hong Kong — in these ongoing protests — being beaten by gangs. And, potentially, the Hong Kong and Chinese governments are sort of looking the other way, allowing these people — protestors to be beaten. Have you seen any of that footage? Have you been briefed on any of that? Do you have any —

特朗普總統：Well, I have.

記者：message to Beijing and China?

特朗普總統：And, you know, I know President Xi. We’re working on trade deals right now. We’ll see what happens. In the meantime, they’re paying us billions and billions of dollars of tariffs, which is fine with me.

But I know that they’re working — I know that’s a very important situation for President Xi. And, you know, you could say what you said, but you could also say that he has allowed that to go on for a long time, and, you know, it’s been relatively — I think it’s been relatively non-violent.

記者：Do you believe that protestors should be allowed to protest on the streets of Hong Kong, as they’ve been doing peacefully?

特朗普總統：Well, they are. I mean, they are. I don’t think China has stopped them. But China could stop them if they wanted. I think — I think that — again, I’m not involved in it very much — but I think President Xi of China has acted responsibly. Very responsibly. They’ve been out there protesting for a long time.

I’ve never seen protests like it, where you have that many people. It likes two million people. Those are big protests. But I think that President — I hope that President Xi will do the right thing. But it has been going on a long time. There’s no question about it.

靠侵侵真係死得，佢一心想同支那做生意，
有錢收就不反共了，反共除非支爆了。

出金鐘 齊罷工
港豬想罷唔敢罷 我地幫佢罷